覺唔覺話碩士高學歷好戇鳩

雞校碩士始終都係係雞校 會好過 ivy/oxbridge 本科咩
讀碩士大把科都係讀多個一年咁大把 大把科唔洗做research
特別係英美個埋 global ranking 200都冇 係間廢u 讀多一年書就突然升級做高學歷

覺唔覺IVE仔話碩士高學歷好戇鳩好戇鳩

小朋友先咁睇重學歷

首先做人唔好自悲先

taught master=垃圾，reasearch master都ok

碩士 : 基本的學歷 ?

咁睇下你比邊個囉
其實大學都係頭20%學生先有入場資格
再去master一定會再掃走一班人

你讀i大唔知咩係本科碩士冇人怪你嘅

支那人咪碩士係基本囉

oxbridge master要first先入到
但swansea first 真係會好過ucl second up咩
同班鯨大仔一樣打晒飛機
oxford brooks 讀個碩士真係勁過oxford咩

如果你講野雞既 咁當然都係攞個名姐 讀果個都唔夠膽吹太大

好戇鳩
你毅進學歷 ?
支那人?

taught master係鳩學歷

普遍比錢就有得讀，有乜咁勁
英美名校另計

poly ,city , ust 有錢就有得讀
No Hons , Third Hons , ok
taught master 有錢就有得讀

碩士的確係高學歷啵
不過係邊到讀嘅問題

Ivy仔 小妹聽到都出水 唔會覺on9

taught都要出文

覺唔覺成日強調學歷嘅人好戇鳩
呢個世界識人好過識字
老闆只信自己人做高層，唔會理佢咩學歷，
好多高分低能只係做下屬，俾人點來點去做嘢。
專業資格都只係保你中產生活
何況有啲科係咩資格都無。
學歷只係你嘅入場券
識人好過識字。

高學歷≠勁喎
讀多過人哋1~2年咁都唔係高學歷咩？

食屎學位

有無人教過你 Oxbridge 嘅 Master (唔係講緊 MPhil 同 MSt) 係夠 senioritt 加錢就可以升級？

依家通街都phd
得master好心收皮啦
利申：ive leak畢業

葡萄

依堆undergrad本身oxbridge 咁你想表達咩意思
依家係講有本身野雞讀多一年當自己高學歷

覺唔覺明明個post係討論學歷 離題咁覆以為自己好撚醒嘅人好戇鳩
鬼唔知學歷只係入場券 鬼唔知依個世界識人好過識字 鬼唔知有父幹就一畢業就去daddy間公司做 鬼唔知做trust fund baby一成年就個個月6/7位數零用錢
唔憂做咁又點 依家討論學歷呀傻西

taught master 專科有牌都ok
physio clinpsy 呢啲都勁

大公司都未返過喺到懶係嘢

點呀 又比邊個Swansea仔寸親呀

高同低係對比
少人有咩高囉

其實我想知second low 報唔報到

讀緊pt master 可以喺interview度夠勤力
讀完之後都無用

我讀master要黎移民，你估我好想讀

平心而論，要睇你報乜program，有啲無first hon唔洗諗，有啲唔啱field又係無可能入到

Swansea = 野雞

識人asso 上 top up 再上 BU master 成日覺得自己學歷高又勁 心諗 咪又係比錢買cert 仲要覺得自己唔係靠爸爸

咁你唔買返張?

唔想比人覺得自己靠屋企 今日揾到幾多全部靠自己捱返黎

學校有規定學費一定要父母比? 靠自己就唔可以自己交學費讀張CERT返黎?

睇嚟你心靈受創
一係自己俾人串過，一係睇唔起人地top up 話人後門

都正常 連登不嬲憎人富貴厭人貧

i大鯨大仔又發表偉論

呢個post好多人都奇奇怪怪
今時今日仲用易入難入去衡量一個人既能力
仲未明呢個社會既玩法

喇沙男拔小學部難入，Band3中學阿豬阿狗都入到
係咪代表Band3中學學歷低過喇沙男拔既小學畢業生？
咪鳩啦

唔係一間學校話出碩士學位就出到架
要經過當地教育部既審批，檢視課程先確認
碩士學位一定係高學歷過名校本科畢業

至於讀完二線學校碩士學位既人既能力未必勁係事實
但個重點根本就唔係考入邊間學校，係睇個人醒唔醒

隔嚟台整個Wiki黃vs施永青，啲人又係話人地Wiki黃公開試幾多分入CU engine，同依家班engine仔邊有得比
咪又係公開試等於一切既傻閪
人地入到ee咪又係唔上堂讀到pat屎咁
佢係個人醒，拎讀書既時間做自己生意
到今時今日佢成就係高過唔少公開試比佢高分，cu ee gpa高過佢既師弟
關公開試鳩事咩

我意思係之前無讀 而加讀梗係自己比

我反而想知點解做research先可以係高學歷。
我唔想做research，但又想讀深入d唔得?

讀master買cert就係靠老豆？
無master就係靠自己？

卑

讀top up唔係問題 讀top up又覺得自己勁先係問題 揾工又靠屋企幫手 自己成世人無乜付出就得到好多野咁

烏大龜？

係 如果唔係佢有個老豆幫佢比 佢讀撚到 幾多frd想讀都靠自己儲/無錢讀 仲要覺得自己人勁 心諗 你係投胎勁咋撚樣 之後仲有好多野都屋企幫佢

冇ge, 大家都係希望玩返精英主義。考試定生死。
或者考試係你努力，點都會有一定回報的系統。
如果大家學歷通脹，咁你要靠出來做野的各種條件去上位突顯自己，呢樣野係努力，都未必有回報，好睇你運水，際遇，性格的系統。
所以心底裏希望儘可能都保留返用讀書去分人

？

唔好因為自悲反過黎變自大

如果呢個社會係咁簡單
我係廢柴都想呢個社會係咁

除咗當今中國領導人
未搵到其他例子

為興趣讀緊

原來碩士就係父幹證明書

又學左新野

真心，我真係廢柴，我都想係咁。
可惜呢個世界唔係咁。

如果呢個世界真係咁，點解釋班唔撚讀書的死黑警可以搵到3皮野一個月

睇學歷去評價一個人勁唔勁真心咩？揾幾多錢，先代表你係金呢個世界有幾多貢獻。富二代就老豆貢獻大到可以養埋佢，有錢廢老就食盡天時地利。碩士只係比人地可能多讀一年，兩年書咁大把。勁始終勁，廢始終廢，不過可能冇咁廢咁大把

咁係因為專科搵到食，你同錢掛勾學歷啫

我淨係講話靠老豆比既master先係 無話master本身係

師兄啲理解能力都幾有問題 又係讀top up架？定係靠老豆先讀到master？

無master / 牌，你呀頭升你，但HR 會截住

又酸 無錢讀碩士就乖乖地做低層俾人捽啦

屋企人負擔到係好事，你唔洗妒忌人嘅

我諗呢，對一般街邊師奶黎講，學歷分3種
1）低學歷（毅進 / Ivy etc）
2）基本學歷（正常8大bachelor degree / 外國同級）
3）高學歷（高過基本學歷）

咁你覺得master係咩？

離撚晒題

剩係計學歷，咁碩士係高喎

好唔好，雞唔雞係另一件事

其實唔係高學歷，反而係學術界會覺得有貢獻啲同有能力啲
學人哋已經發掘咗嘅知識其實唔係咁難，依家呢個年代Google已做到，postgrad啲課個lecturer咪又係跟書/自己啲research出課堂內容

但係學術能力同工作能力又係兩樣野

財團老闆：個細侄負責搞嘅，佢好崇拜你架！Richard，叫史提芬哥啦！

Richard：史提芬哥。

史提芬周：咦！Richard，好Richard喎！受過高等教育定嘞！

Richard：系呀！美…美…美國哈佛大學。

史提芬周：美…美…美國哈佛大學。

Richard：重有英國劍…劍…劍橋大學。 史提芬周：劍…劍…劍橋大學。

Richard：雙碩士學位。

Richard：或者等我講嚇呢個產品嘅設計吖！

史提芬周：你做咩呀？你行過嚟做咩呀？你喺嗰便講你咪講囉！呢度系你行埋嚟嘅咩？你邊度鄉下呀？

Richard：潮州。

史提芬周（潮州話）pu你阿麼！你曉唔曉規距嘅啫？唉！你真系，重話碩士學位，食屎學位咋啩！

同意，通常講得出呢啲都係冇學歷既傻西，酸到master 都讀唔到就話高學歷冇用
有冇用係睇你識唔識運用啫

按樓主邏輯
bu都唔係200內
所以bu係雞校

一陣酸叔味

我又覺得自學當然係可以，但有個人去教始終會好d, 起碼學的時候多d方向。
同埋，講真，有張沙紙都重要ge.

老實講，我真係唔想做research, 但我係有興趣去進修，但有張野証明自己讀過咪fit曬。

No Hons , Third Hons , ok
呢句一睇就知9up

睇吓你係想學野定發掘新知識
Taught master除咗學野仲有其他「功能」（connection/名校/visa移民⋯⋯）
再唔係去讀undergrad 聽講啲猶太人都會係咁讀勁多唔同bachelor degree

個人經驗嚟講(文科)碩士真係唔係啲咩難讀野嚟

我只係想學野。
我都有諗過不斷讀唔同master/course/dip .
但要research的野我會避開。咁當然你話寫下文章做下功課，搵料果d梗係唔計research啦。我講緊真係做lab拎data做stat果d .
因為我做healthcare, 一做呢d就可能涉及真patient, 又要搵人supervise, 好撚煩。

出到黎做野，如果有人同你能力一樣
最後咪睇下張master
人有你冇既，咁咪要佢唔要你lor

錯哂啦

基本學歷只係3大 其他都係低學歷

至於ive 果堆只係垃圾 自己都唔敢同人講

香港taught master d嘢等於undergrad程度 實質仲衰
一班返緊工嘅人 大部分冇心機讀 只想r個學位 讀d嘢又少
對住呢班"老細" 份卷乜都唔識寫 都要俾C/D佢合格

咁如果有人oxbridge ug+master, 學費全部老豆比 係咪又代表佢父幹先 都要佢自己考得入先架

香港好多碩士課程既內容比undergrad淺易好多，有心讀書就一定係去歐美。

Bu係中學

你條撚樣野唔識字慘啲

而家先知？

香港學歷有咩用?
碩士文科，都唔夠IVE專科高人工啦

為人文為知識先讀既姐
啲僱主見你master，比多一皮人工你咩

是撚但喇屌你老母

你出到尼做野係靠能力
你第一份工無經驗就睇係學歴
過多幾年你出尼自己做生意
邊撚個睇係邊到番學？

屌 我都話係廢柴讀top up又要認叻 最撚憎人不停扭曲我啲意思 其實你識唔識中文 你咁撚r落去 乜撚case都可以r到2046啦

你話靠老豆俾既master嘛
我中文真係麻麻地...巴打sorry

睇乜碩士

從來唔覺覺碩士洗到底
仲真係好多人野雞畢業三大master話自己係三大出身

攞嚟轉行還好。

一直讀書學歷只睇undergrad.

一班傻仔俾錢讀個HKU master用來洗底，有撚用，只會比人笑。

前排有個客，係咁叫我師兄，點之原來浸會畢業，HKU master就叫我師兄收平d.

屌你最後劏撚咗佢40萬，賣咗批舊貨俾佢算。

Ivy都低學歷

master基本上係用黎刷學歷，特別係taught master，大部分行業讀多個master又唔會話加你人工，只係學歷膨脹，有時間咪刷高個學歷，人有我有心態。
要學知識都唔洗讀Master啦(專科另計)。

吓，點解笑人，見啲人讀嚟移民，多D分嘅話，有咩問題?

利申: 想讀返個

似

事實上真係高學歷喎，始終你都真係要讀多一兩年

笑撚死，巴打唔好chok佢喇，搞多兩搞驚佢喊

佢哋覺得難入=高學歷 易入啲=垃圾，根本錯哂

你都幾多假設 唔爭在假設埋佢中六合彩？

睇你心態，學到幾多野自己知。
同一個master, 幾勁的program, 都大把碌過的人。

拎張cert出來炫耀之前，諗下自己乜料先

咦Richard好rich柒喎

你應該未出嚟做過嘢，或者唔係做專門嘅嘢

做個比喻， 老細想升一個人， 個個工作表現都差唔多， 你會升邊個？ 唔好咁小學雞啦

港大中大啲碩士係唔係一定要有Hons先入到？

master根本垃圾黎，搵到錢咪得
d knowledge 要識自然會識。

我哋連登校台仔個個cal tech research scientists 質素

你咩學歷？

bu master都唔雞？…

Assignment 唔係自己做邊個做？讀書自己做功課都好吹奏？

做緊低下工種?

其實讀毅進出路最好，上課時唔聽書都得，考試幾差都畢到業，英文 26 個未母都可以未讀得啱哂，出嚟當差做散仔，政務司長都淆佢底，又有刑事起訴豁免權，係咪最佳學歷呢?!

事實就係強調識人好過識字既人 識既都係低學歷既低下階層

返緊保安定洗碗？

真 幾十萬 拎去買樓好過啦

咪讀八大會計

高學歷嘅意思係學歷架構裡面高，唔代表張degree嘅認受性高

學歷限制佢哋想像：兩者根本唔係必然對立，Why not both?

真心taught master 同 research degree 真係兩個世界
一種要比＄讀另一種收＄讀，咁你話收既人係唔係唔同先
我讀PhD 果幾年見好多taught master 真係堂都唔上考試攞沙紙就算，咁樣出嚟嘅質素心照la
以前細個讀書唔叻比人睇唔起，所以大學出盡奶力去讀，
衝上去PhD ，唔係要話比人聽我好叻
只係當有左依個Prof. 視覺之後，起碼唔會再比人睇唔起
至於話睇唔睇起其他人依d，我覺得只係個人選擇嚟嘅
我就唔會咁做囉

Pt degree?

其實唔高,MNC公司10個有8個都master學歷,有d bachelor但Oxford grad

利申：master degree grad,公司勁人多,唔係外國勁u grad都唔好講自己咩學歷

碩士係高學歷，唔等同高能力，當然學歷高，成功幾會大，因為會用碩士所學知識，比起無讀過嘅人會快一部，但唔一定能力高，因為清楚知道冒險後果，所以都唔會發達，你幾可見到博士人做大富翁，啲大富翁都係很去冒險，而得到成功，不過成功百分比係零點幾。要點行就自己選擇，無話戇鳩唔戇鳩。（申利：無用嘅碩士畢業生）

有冇咁誇呀

我自己本身就Master，做左十幾年野做緊Manager，background係 Pharmaceutical + Data Sciense
我請過一個讀oxford出黎既，請過local U出黎既，請過Ive出黎既，請過中五畢業出黎既
學歷係有用，但我真係覺得學歷唔使睇咁重，做野既態度先最重要。我請人真係唔太重視係咪master學歷, 咩U畢業真係唔重要。

你有做people manager就知咩U出黎都好都唔重要，呢d野係廢既，個人本質先重要

做d高不成低不就既工先咁睇重學歷姐....

有料既人，無學歷都撈得掂
無料既，讀2個master都係廢

On9 少陣，撈都差唔多咪又要進修拎返學歷。

有時其實我朋友都好無奈，我朋友本科OU畢業，兩個碩士牌(taught master) CityU同埋University of Birmingham， 佢有親人HKU本科畢業，次次一講到高學歷 個個都會諗到佢親人，而唔係諗到佢

唔怪之得你唔識字
兩樣嘢都唔係mutually exclusive
你唔畀我識人又識字？

你講得啱，撈到咁上下係要有返個學歷方便再上，只係呢樣野係成個profile黎講佔既比重唔高

非STEM M.phi其實都係廢物

不如講下你讀完個master之後
經歷過啲咩令到你覺得自己間學校係冇質素 比錢就讀得
或者係好有質素 原來質素好高唔係係人都收

掃走啲無錢買位既人囉

新會員？

醫生夠「學士」喇
唔通你覺得陳護士「教授」勁過一個醫生﹖

學歷，都要睇科架…
睇啲科目同IQ分怖先講喇

一個學士但學物理既， 掃低晒啲咩文科商科教授喇個智力早已經

低能中國咪咁…
有賢人唔用用熟人…
永遠失敗

OU nurse?
唔係嘅話真係收一收返埋

低能仔發見…

唔同科唔同國家已經唔同…

噏乜鳩

企業管治

非理工科就晒9氣喇
碩士(文科)﹖
笑撚死人，咪又係畢完業連工都搵唔到
用老豆老母錢去逃避自己失業既工具

只得個Pass ，就真係on9 同買返來冇咩分別
你俾哂錢，萬萬聲，人哋又唔想趕你走同你交惡，大家win-win 算鳩數

無論你讀邊間，起碼都要有second hon 啦

我覺得master 冇可否認係高學歷，但唔等於勁
勁唔勁就睇咩科
不過同個人能力又唔完全掛勾
利申：3 degrees holder

一個完全完美既世界咪會上面咁

但唔係丫嘛

你搵個「gender studies」碩士出來
同個數學系學士既人比
前者先係垃圾

你上面只係講緊同科，但不同科已經唔同
更唔好講不同國家…
成個標準可以差到天同地

出左幾多篇文，篇文幾多人cite，同impact factor幾多

睇咩科啦

咪玩啦 學歷咁基本既野都無嗰個人有料極有限啦
有幾多個真係萬中無一既steve jobs bill gates 奇才

Sor 真係唔能夠叫勁
連嗰兩個授課式碩士都冇三大份

學歷係基本，證明你有讀書，肯學習，有能力學。 如果一開始冇學歷而又係低層做到野，其實9成9會主動/上司推薦去進修。 連張學歷都冇，真係唔放心你會做/學到重要野。 成件事根本係偽命題，除非你自己做生意。

我圈子top果班一grad就出嚟做野

讀master嘅好多都係因為undergrad唔亮眼要揾野遮一遮或者轉field移民之類原因

我自己轉field所以讀咗個master, 同undergrad難度無分別

讀八年中學係咪就高學歷過六年中學呢就見仁見智

其實Mphil同PhD讀既科難度都係4字頭左右畀盡5字頭（即係難少少）
有唔少仲要同Taught Master一齊上
人地重要係寫Paper同湊老細，Course難度係其次

當然Taught master要就返在職人士Workload相對全職讀既MPhil/PhD就輕鬆啲

但唔好諗到MPhil PhD好難

咩科SW？

點樣定義學歷先有得討論

Ivy即係higher diploma，基本上有前途既工都要Bachelor，咁Ivy唔係低學歷係咩？

明左，係ive😂😂
自膠

Okok，咁上面個3級唔夠用，要細分番十幾廿級😂😂

或者簡單d分兩級😂😂😂
1）一般學歷 = 世界top 10 U phd
2）垃圾學歷 = others